
\documentclass[14pt]{article}
\usepackage{xepersian} 

\settextfont{XB Zar}
\begin{document} 
\section{شناسایی کاربران محصول:}

\begin{flushright}
\begin{itemize}

\item کاربر ثبت نام نشده : کاربری که جدید و به صورت مهمان وارد سایت شده است و یا عملیات ثبت نام او با موفقیت انجام نشده است.
\item کاربر ثبت نام شده : کاربری که شماره همراه (یا ایمیل) خود را در سامانه ثبت نام ثبت کرده است و با وارد کردن رمز تایید در پیامک دریافتی (یا با وارد شدن از طریق لینک احراز هویت ایمیل) ثبت نام خود را تکمیل کرده است.
\item کاربری که قصد نهایی کردن سفارش خود را دارد : کاربری که پس از انتخاب محصول مورد نظر خود و اضافه کردن آن به سبد خرید، وارد صفحه درگاه بانکی برای پرداخت می شود.
\item کاربری که اطلاعات کارت بانکی خود را ثبت کرده است : کاربری که در صفحه درگاه بانکی به ثبت اطلاعات کارت بانکی می پردازد.
\item کاربری که در مرحله ثبت نهایی سفارش در درگاه انتقال پرداخت است : کاربری که در صفحه درگاه بانکی اطلاعات کارت بانکی را نادرست وارد کرده است یا موجودی کافی برای خرید ندارد.
\item کاربری که واریز خود را با موفقیت انجام داده است :  کاربری که اطلاعات کارت بانکی را درست ثبت کرده است و از حساب بانکی او مبلغ سفارش کم شده است. به بیان دیگر، عملیات پرداخت وی تکمیل شده است. 
\item کاربری که پرداخت آن ناموفق بوده است : کاربری که پرداخت مبلغ سفارش او ناموفق بوده است و به به لیست خرید خود بازگشت داده شده است.
\item کاربری که سفارش خود را دریافت کرده است : کاربری که فرایند خرید او با موفقیت انجام شده است و سفارشش را دریافت نموده است.
\item کاربری که قصد مرجوعی کالای خریداری شده را دارد : کاربری که برای پس دادن کالای خود با تیم پشتیبانی فروش ارتباط برقرار می کند.
\item کاربری که با قصد مرجوعی کالای خریداری شده با تیم پشتیبانی فروش تماس میگیرد : کاربری که قصد دارد کالای خریداری شده خود را بازگرداند که به این منظور با تیم پشتیبانی فروش تماس می گیرد.
\item کاربری که کالای خود را بازگردانده است : زمانی که کاربر کالای خود را بازمیگرداند و مبلغ کالا به حساب وی واریز می شود.

\end{itemize}
\end{flushright}
\end{document}
